窮撚真係冇能力支持黃色小店

自問自己幫手食黃店 但係對飲品同雪糕 我真係比唔落手
一杯水果茶$35 唔知可以行MK一轉 好多 雪糕一杯$38 唔記得左邊間 路過
之後食1仔冰室 (好撚好食) 但$70up

大家可以去試下
可能係我太窮 都係去返百佳算 大快樂
屌老母 依架d學生咁撚有錢架咩 成日去飲天仁

仲有希望大家keep住支持黃店

利申 窮學生上

茶餐廳都有好多黃店 如果有心支持 去開果頭一定食

小妹食開加藤屋 牛肉飯
平快近

量力而為 間唔中有錢幫襯下黃店都好過唔幫 但一定唔會食公開支持政府支持警曱嘅藍店 btw試下學煮嘢食?

茶餐廳囉
光榮 基隆呢D好貼地

只不過係將自己消費習慣變晒黃店姐
本身好鍾意食吉野家， 而家只係會去加藤屋
以前會食紅磡冰室，而家去開光榮冰室

光榮 下午茶好抵食

em....其實真係有平黃店
三十幾蚊個飯

唔出錢都可以出力

錢係你嘅 你想點用就點用 唔好因為人地目光而勉強自己

出力自問多 去9成啦 從6月起

講起雪糕，旺角銀城地庫層有間黃店叫donut’s baba，十幾蚊兩球雪糕，而且味道唔差過啲貴貴達獅、冇分雪糕

從來冇因為人地目光

我失業街都無出
樓主唔洗咁灰

可以去m 記
一路食一路默念黑警死全家就得

其實按返自己平時出街食飯既頻率同洗費就可以
冇可能食開大家樂改去食100$一餐

清 咁日甘得閒

M記係中資 垃圾食物黎

都真係少貴 不過餓死都唔食藍
30/4 -3/5洗咗幾千喺黃店
又要儲錢再罰

千祈唔好學我呀媽咁 戒美心 戒吉野家 戒極都戒唔到 仲慘過吸毒

老實講 佢係咁你都迫唔到佢
都係果句啦 唔係個個都係同我地有呢種心
大家先試下一年 一日半日人多唔代表d乜
等年底睇佢地收入少左定多左 就知個結果

廢中家長絲打 同你去食時代

咩價位既黃店都有
唔洗夾硬黎
食你負擔到既就得

搵份part time

呢時勢 邊請人

冇辦法餐餐支持黃店好正常
咁咪唔好搭黨鐵 唔幫襯藍店
個人能力範圍內去做

利申帶飯窮撚

咪係 我都比人cut左

其實大家樂下晝都做緊$40-50一個SET
紅豆冰又要加錢…
而且個焗豬扒飯8-9月時己經縮水

光榮 龍門
盡力就好

唔係4x?你邊區？

幾好丫，支持

外賣8折 連凍飲先40
大大塊扒，絕對係兩餐既份量，仲要味道唔差
搞手連打和都做唔到

唔緊要，咩價位都有黃店
手頭鬆動就多Ｄ黃店選擇

藍到黑果Ｄ唔好去就得

光榮美食 三十蚊兩餸 9點後廿蚊

仲有好多黃店都係垃圾 貴夾唔抵

盡做啦 能力範圍內揾d黃既代替品

大家樂唔好食架， 係呀媽貪平先食早餐，我自己一個掂都冇掂

幫襯唔到黃店都唔緊要，做下文宣twitter任咪ok，量力而為

早餐自己煮啦，我就自己淥個麵加啲丸同生菜，慳返啲錢lunch食黃店

光榮 今日仲係$45包凍飲

牙活呢

拎杯熱水坐全日

去阿布泰買零食囉

唔係42咩
定已經加價
不過其實大快活都差唔多

食都食大快活
點會食大家樂

係大快活

有平嘅粉麵檔

唔係38 定 35咩

筲箕灣「 I love 戟」

平時
10蚊4球 （細球）
12蚊5球

星期五
10蚊5球

雪糕唔係滑嗰隻，比較硬身
但係勝在濃度啱啱好，夠味唔會太甜
又平

夏天大家可以多小小去食
佢地之前好小客

狗鐵出口附近
搭丁丁行幾步路就到

樓主去港島東可以試下
利申好鍾意食豆腐味

有 好近我 但平時好少食零食

之前食何已完42囉

買調味料都得

買米

全部都係蕭生

唔係強迫消費
有錢要食飯 未去黃店
無錢幫襯
都唔好食藍店

唔係on99話支持運動
跟住又去元氣

有平有貴
量力而為

學生仲有平，點會食唔起

每個人嘅間中消費，但一定揀黃店，其實都已經幫到好大忙。一個人之力夾埋夾埋就好多，能力內做到就做，唔係個人鬥多嘅。

39蚊餐拎走上女女屋企食

一仔早餐$33
午餐$45（學生九折）（好似下午茶八折）

以自己財力為限, 千祈唔好勉強

大家樂藍架喎 應該食大快活

學生真係唔需要太勉強，黃色經濟圈留返畀我地打工仔當買贖罪券

如果你係大學生，我寧願你用學校嘅廉價影印服務印文宣

朗豪坊對面間黃店牛肉好似幾平，但次次去條隊成日好長

唔使特登去消費，本身會食會買會用嘅盡量喺黃店就得

繼續吹 我日日都食黃店
有一半都係$50以下
黃店根本有貴有平
睇你肯唔肯去搵

光榮而家外賣先$38一個

盡所能啦 唔好勉強 留多個錢傍下身

依間好味 大家一定成日行過架

加藤屋 夠晒平 窮撚之選

龍門唔錯 過嚟食

唔關貧富事 平有平食 貴有貴食 黃色經濟圈只係政治取態 同價錢無關

無所謂啦
盡心就得

窮學生真係......算啦
第時搵到錢先支持

有黃店免費或者折扣俾學生，你去使用都係支持黃店。

只要唔好支持藍店就ok

茶記/台式野果類都冇特別貴
廢水果啲就算啦本身都唔係必需品

因為天仁已經係最平 $22
其他真係貴，除非租金跌先有機跌

推

食下龍門光榮都得卦

日日食啦 扮咩窮

唔緊要 有盡自己能力就得
貴嘅舖頭會有消費力更高嘅手足撐住

唔需要自責

唔緊要 各自努力 量力而為 毋需鬥黃
另外 手足有咩要幫手就開聲幫到盡幫

手足你有呢個心已經好過個班自稱「黃」但食元氣既賤種

自己煮

其實有好多黃店都有學生優惠
可以多d留意吓

間中仲可以做孝順仔
幫阿媽在黃網店買日用品
唔洗佢拎得咁辛苦

黃酒樓 ： 燒味飯$30 學生$25

量力而為, 食綠店都得, 總之唔好益藍店就ok
到你出來做野就可以多啲支持黃店

Diu 我請你

美心d野食根本凍冰冰唔好食，呀媽都仲放得到落口，我話唔鐘意食佢都係照買，就算縮左，食到肚痛繼續唔停，佢咁乞人憎根本唔會有朋友，剩係等佢一個成日on99 攞部電話自拍。

好多黄店外賣有折
平均三十幾蚊一餐飯，好平

話窮 但係唔食大快活走去食大家樂 好黃喎

加藤屋麻辣飯

之前食黃店63蚊食叉雞飯
但藍店賣緊27蚊

逼死我

呢間？
我之前見到有人po
原來咁平 㗎

其實有啲真係平 旺角有間潮成園手打魚蛋大王幾平
宜家好難搵到廿幾蚊一碗麵 好多三十起跳
沙田又有間黃既榮樂茶餐廳
你嗰區冇咪下次去第二區玩嗰時搵下
實有平既

呀媽試過一次 我唔想食吉野家 諗下食其他野 佢覺得我打亂佢慳錢formula就當街發脾氣。 痴線 我冇做錯野走去發爛渣 如果係街外人 一早唔會睬你 所以佢咪冇朋友

在職貧窮，星六先食好小小
平時去賣小食既黃店食幾蚊野
大快活做正餐

食唔到黃店都唔食藍店咪得
誠仔到買嘢自己煮

窮學生搭開地鐵因為有學生優惠
利申：深黃

我肥騰騰跑得慢 去唔到前線一樣
盡自己能力就得喇

所以自己力爭上遊
都係增強我方實力的方法

真係好食到高潮

樓主，唔緊要架，量力而為
黃色經濟圈唔係靠幾條友大量課金來撐起
而係由200幾萬人一齊撐，積少成多，個base愈大，每人要出的錢就會愈少，而個圈亦會更穩定
各人有各人的角色，樓主搵個自己舒服的方式、在能力範圍內一齊撐黃色經濟圈

利申：小妹都係窮L，但一係自己煮，要出街食就必定幫襯黃店

量力而為，貴又一餐平都係一餐
半島之前比手足入去避都歸左黃
但相信唔係大部份人會選擇
唔好有個心態係黃就一定要平就得

前幾日食好似45

講真 真係量力而為
處理好自己經濟狀況先

但光榮好抵食
早餐一個沙嗲嘔飽 奶茶 我飽到Lunch都食唔落野
利 絲

食大快活代替大家樂
一仔冰室 豬扒啊叉燒啊嗰d系列夜晚都只係50幾

飲品50以下算正常價,雪糕就真係貴左啲既

係少啲

正視聽唔係黃店貴 係香港本身D嘢賣得貴

巴打

平有平食

我地都可以做文宣列d平價店
等學生同窮JJ有能力消費到

係呀 焦糖燉蛋pancake幾好食

時代 光榮 基隆 甚至龍門都係普通茶餐廳
五十零蚊都可以食到一餐

深水埗黃門冰室，50幾蚊有個餐連野飲
又飽又抵食

確實好多都中高價餐廳…

但有

量力而為

大快活

好多賣小食都好親民

其實平有平食貴有貴食

多人多洗 平有平洗 有d黃店都好平
茶飲貴咪幫襯平小食店
盡力就得

正確做法唔係要突登幫襯某某黃店，而係將日常生活洗費流入黃色經濟圈。
各有各做，唔好諗太多

其實有D黃店就算而加放緊假都有學生優惠
利申樓下有間show學生證最平可以38-45就一餐
唔係下下食貴野先叫支持既

手足 爭扎 將來搵份好工

係

老闆好靚仔
老闆娘

試過企咗係鋪頭前面成日望佢地兩公婆

其他野唔試都食下雪糕
只係10蚊

日日返工帶飯，從來冇閒錢幫襯黃藍店
已經係我能力範圍內唯一做到嘅事

黃店做到25蚊一個餐都唔會有人食麥當勞啦

就自己能力，幫襯黃色茶記揀平餐，下午茶先食又平多啲
唔少住宅區都有黃色粉麵舖或麵包店，都係一個親民嘅選擇

我覺得唔洗急一時
學生總會變老
到時有經濟能力咪多多幫黃店
我應該仲幾十年食黃店呱？

我可以請你食，俾面就得
唔使同我講任何嘢

本身食三十就轉食三十蚊嘅黃店
本身食四十就轉食四十蚊嘅黃店
本身冇食開唔使話特登去食

盡力即可，講心意

上星期食合發茶餐廳, 下午茶$32, 再上星期食基隆午餐, $42, 平過大家樂wor

心態上有去跟進已經值得鼓勵，等第日出人頭地你可能係黄店嘅老闆之一

咁你都係支持緊黃店，有咩所謂

窮撚同感

係貴左d
不過做緊野每餐比多十蚊都ok既
學生哥就量力而為啦

up

量力而為就得

意思係少低價d嘅食店例如茶記

d租貴
變相d嘢要賣貴d 先為到本

盡自己能力

我覺得黃店反而唔會太貴
通常都係小店幾十蚊一餐
你話米芝蓮 酒店餐廳係黃店就話姐

101 肉燥TEA 都好扺食, 唔一定要食出名黃店, 好多無咁知名既黃店錢都好扺又足料

發掘下黃嘅茶餐廳

上instagram一大堆foodie介紹黃店
搵兩搵一定會搵到啱大家食嘅
要平可以好平

睇下屋企/公司附近有冇平價黃店囉
我都幾慶幸自己生活範圍都有平價黃店
早餐$30幾 午餐$50幾咁

睇餸食飯啦呢啲
黃店有平有貴，involtini我都食唔起架
咁咪去第二間
係黃色經濟圈嘛
又唔係一定要係邊一間先算數
我都係食自己區啲街坊嘢多，一星期入面用一兩日去幫襯

btw 灣仔間春園嘅越南河粉真係好撚好食
當九記呢啲垃圾都夠撚膽賣七十幾蚊時
呢間簡直係物有所值

黃店都收咁撚貴食屎啦

平時自己煮？

食加藤屋下午茶 最平 $22 有交易

話我分化都照講，講真黃店啲食物又貴又難食

完全明白～手足唔好勉強自己

盡自己能力就可以了
難聽D講黃圈主力係有經濟能力但唔敢上前線既人去出錢

喺自己能力範圍做就已經係支持緊

窮老細揮手
一樣冇錢食黃店

閒閒地食餐飯都要百幾蚊一位
負擔唔起

自己煮飯

應該仲有好多平黃店
盡做就得 就算得出嚟做嘢都多錢 但食都揀返黃店
最多食啲平啲茶記冰室
你係學生 經濟能力一定低啲 盡力而為

1仔有d 40幾50蚊架

光榮 龍門
東京街壽司
人和 etc

揀大快活啦
大家樂就真係唔好去

幫手推po就夠

加藤屋同類嘢食未必夠打 不過真係幾多款
光榮呢間嘢真係痴撚線
同茶餐廳比 價錢贏 味道贏 又乾淨嗰下先勁(可能食客質素都好影響餐廳環境 多垃圾廢老 自私狗就自然地下多垃圾）
雞扒飯堂食45 凍飲唔洗加錢(香港黎講呢樣嘢都夠癲）
塊扒大撚到頂到七至八個鐘 叉蛋飯啲蛋多到食唔哂

其實係一種消費轉移將你原本就要使嘅錢，用係黃色經濟圈。如果你本身都唔飲奶茶食雪糕，咁就唔需要為咗撐額外消費啦

黃店真係有唔少比起以前食開既藍店貴同唔好食
不如你講下你想知邊一區既好食黃店可以介紹下

每個人經濟能力唔同，唔需要自責

旺角潮成園
魚蛋粉廿蚊

自己樓下有黃店，40蚊內一餐。都算ok啊

係 話就話懲罰但唔代表無啦啦為幫襯而幫襯
食開三餐咪盡量三餐食黃囉 早餐無黃店要買包最壞打算咪食啲無表態或者日資嗰啲包

盡左能力就可以，只要唔幫襯藍就得，無壓力。

係元朗有次食個午餐，食個西冷扒意粉，個廚房當左豬扒咁煎，煎撚到十成熟，用叉都吉唔入塊扒

好多黃店係貴得黎又難食
環境又污糟 見到都怕

大快活啲咖喱我買俾個印度exchange fd食佢都話幾有味道tasty

呢啲小食食太多冇益

元朗無食過但呢個post咁多好評應該都幾有參考價值

加藤屋

仲有好多，自己揾下啦

幫襯黃店唔係要你燒身家，係要改變你消費習慣，將平時使係紅藍店嘅錢轉去黃店，每個人嘅開支唔一定要增加

藍店其實都唔係間間平

例如 （又binc) Starbucks 元氣 太興 呢啲根本無藉口
大家樂好睇你咩時間食，午市學生餐算平少少，其他時間都係貴，無藉口

真係平嘅應該只係m記比較難取代

其他原因可能就只係黃店唔好食.....

Yes!
好多黃食材店：人民超市, Kmart, 小食堂, organic We ..

係手足既pm 我請你食個飯又點話

唔食m記仲好啦 如果無呢件事我應該成日收工買m記食

得架啦
有能力做咩就做咩

無錢咪整下文宣 打下國際/網絡陣線囉

24小時m記係我以前嘅恩物
有時夜晚唔肚餓
到半夜先想食野

而家無了

之食光榮 塊炸魚柳酸嘅。。。

唔支持唔緊要
但係唔食藍係底線

習慣左就冇事

樓豬 講錯嘢要掌嘴啊靜啦

好多都有飯券/學生免費，唔係我捐錢黎買飯券為乜

夠膽就出黎俾我請你食飯

阿活n04

御品千之味有飯券

想知

睇你住邊，屯元天有30蚊飯盒，又好食，又飽到嘔。

大佬呀都要就腳架'
M記多人幫襯嘅原因係因為就腳同平'
餐餐50蚊UP~好多人都食唔起'

量力而為啦

蔥油雞扒飯 好好味
隻蛋係日本蛋

同區黃快餐可以選擇
時新漢堡

又見到巴打係黃店post留言

上次巴打吹雞救沙田富東閣， 今次要救沙田盛記

唔洗太介懷，學生哥無咩錢正常，等我地呢d上班族比多d

係
唔好食紅藍大型連鎖
盡量搵d小店食
或者有d泰國/越南/台灣人開的小型食店

有無人問你呀 無人想知呀

市政黃店好平

沙田黃酒樓
燒味飯$30 學生$25

旺角

紅磡

Hello

有冇人開過 po 講？

正啊

真，頭先拎咗兩杯水坐咗兩粒鐘

窮撚表示 去食龍門下午茶抵到爛 加10蚊多碗麵先至4x蚊 夠兩個人些牙食

有冇人知mk魚魂98藍定黃？

學生就食啲有學生優惠店，小店經營成本係比大集團高，做得學生優惠都係有心

真呀 放心入黃店食 我幫手埋兩三張單又點話

有d黃店真係支持唔起
例如單點嗰d打邊爐
堆單郁d幾百起跳
但質素好一般分量又少
你話我分化我都要講
告急我都無力支持 如果真係執自己都要知點解

窮已經冇得揀
所以唔緊要
喺其他地方出返啲力幫手就好ok

黃店都有便宜一點的, 加油

兄弟爬山各有各支持

我都覺真心貴

六月到而家食過不下50-60間黃店
有d真係 唔會再回頭含淚一次就夠

但老實講托賴黃金經濟圈發掘多咗優質小店

量力而為，讀書學左搵錢先啦。

個Game 長玩長有呀

黃色經濟圈只係一種政治表態，意識形態上抗共，實際上係一啲用都無。

一來，你可以搞黃色經濟圈，對家一樣可以搞藍色經濟圈，你唔會令佢死。

二來，黃色經濟圈除咗令一班聲稱黃店賺到錢之外，我睇唔到對運動對革命對反共有咩作用。呢班人賺咗錢會點用？捐去邊？捐幾多？果個組織又點用？邊個知？

都仲未計呢班人搵到錢會流返去樓市，買樓買舖推高樓價。

加籐屋真係良心黃店
「打個和」真人版

盛記夜晚邊爐都唔平係叫質素ok（當你食過幾間又貴又少嘅你就會覺得盛記都還好）

有啊， 不過似乎宣傳不足，唔多人去

【5.1掃黃】64年沙田盛記欠租廿萬 Tommy幫手告急 老闆：無命都唔想執笠

係，依個價我唔會預日日食。不過我覺得質素幾好

大快樂

有賓周樂同金莎味 次次食第間黃店都會留少少肚食呢個雪糕

加藤屋 時代 抵食又大件

有依個心就得啦樓主
自己做倒幾多得以多
唔洗格硬嚟

唔驚唔覺都都差唔多戒咗美心同吉野家就快一年
其實吉邊有冇得自己整 好掛住
屋企細佬都成日問我做乜鳩唔食（老豆老母藍細佬少黃/中立）

窮L學生

盡做啦唔幫襯藍店已經係一種幫忙

快好啦 樂就免

筲箕灣巴

啱啱睇完條片
幾間都唔想佢地執

特別咁多年老店

希望沙田區街坊多d支持

真, 大部分都貴, 頂到一時頂唔到一世, 唔求好食只係想食得飽
觀塘區係貴價重災區, 基本上要55起跳, 有時中立舖通常35左右, 仲要全部工業區好多星期日唔開

老實講50蚊對學生黎講真心唔夠平。不如叫黃店做個平價牛肉飯俾一d經濟無咁好既手足食

認真 join 呢個良心飯券計劃

唔一定要出錢，按大家能力啦
多d帶筆出街，以經好有用

我都係，撐經濟留比有錢人

窮撚只食得起$30零蚊

有閒錢就盡幫啦唔好搞到自己生活都過唔好

揀啲無咁出名既黃店會平啲

年齡層問題
好少後生開舖會開茶記
多數係新興/日韓中價路線
呢啲黃店比例一定高好多

黃金週大消費之後 五月都要食包了

做自己做到既事，能力範圍內做到最好
借個位：
［急］要救人，救參36小時，目標人物，段崇智親人！！！

其實平有平食，貴有貴食，食黃店又唔係一定要俾貴嘅。

大快活好似都有邊爐

店主好支持新聞自由

【引渡惡法】麵店義賣撐傳媒料籌30萬元
食客籲6.9上街反修例

盛記盆菜&盛記麵家
網址:
地址: 沙田瀝源熟食中心5號舖
電話: 26926611

有飯有麵
仲有外賣火鍋湯料

真係唔係講笑

買馬田出個個邊爐套裝啦，一百蚊都唔洗有個細爐仔，簡單買啲丸，火鍋肉片，菜已經正過垃圾吉邊

利申：琴日先食完

巴打去過未

55蚊算ok⋯⋯ 好多百幾二百起跳

而家岀面食個飯都55蚊起跳
小伊甸其實幾抵 包一杯賞茶 岀面飲一杯都20up啦

好似有間標記粉麵廿幾蚊包野飲

Twitter 打國際線
最無成本

1仔食lunch set 50蚊有找喎，女嘅話個份量夠兩個人分

你呢啲一竹篙打一船人既說話
拉

仲未咋

連凍飲都係38. 應該係平絕旺區

早啲去食有優惠添

個名叫黃色經濟圈, 只係你想做經濟行動時係返喱個圈入面做

唔係叫黃色老襯圈 OR 慈善圈

都要跟返市場定律